证明:$7^p-6^p-1$是43的倍数
(1)说明:
任何一个素数都可以由a乘以b加上c来表示(a,b,c均是整数,c和a没有相同的因子[^footnote])
例如
3乘以一个大于0的整数加上1或2可以表示任何一个素数
为了方便,我们这样来表示3(1,2)
同理4(1,3)、5(1,2,3,4)、6(1,5)、7(1,2,3,4,5,6)、8(1,3,5,7)...

(2)请留意:
$7^6\equiv1\pmod {43}$
$6^3\equiv1\pmod {43}$
再根据以下定理:
如果$a\equiv1\pmod b$ 那么$a^k\equiv a\equiv1\pmod b$,($k$为整数且 $k\ge0$)
可以得出:
$7^6\equiv6^6\equiv1\pmod {43}$

证:
$p=6n+1$,$6n+5$
(1)当$p=6n+1$
$7^p-6^p-1=7\times7^{p-1}-6\times6^{p-1}-1=7\times7^{6n}-6\times6^{6n}-1\equiv7-6-1\equiv0\pmod {43}$

(2)当$p=6n+5$
$7\times(7^p-6^p-1)=7^{p-5}\times7^6-6^{p-5}\times6^6-6^{p-5}\times6^5-7=7^{6n}\times7^6-6^{6n}\times6^6-6^{6n}\times6^5-7\equiv7^6-6^6-6^5-7\equiv0 \pmod {43}$



[^footnote]: 因为如果有相同的因子就可以提取公因数就不是素数了。

